今時今日應該推動粵語成為法定語言

相信唔少連登仔(包括我自己)都係以廣東話為母語，支持捍衛粵語。問題係唔少人誤解粵語係香港嘅法定語言，事實係香港只有法定語文。

第5章 《法定語文條例》

法定語文與其地位與應用
(1) 現予宣布︰在政府或公職人員與公眾人士之間的事務往來上以及在法院程序上，中文和英文是香港的法定語文。 (由1995年第51號第2條修訂)
(2) 各法定語文享有同等地位，除本條例另有規定外，在第(1)款所載用途上亦享有同等待遇

法定語文事務部

中文和英文都是香港的法定語文。 政府向公眾發表的主要文件 ， 均備有中英文本。 政府與市民的書信往來， 則因應對象選用中文或英文。 立法會會議和政府舉行的各類會議， 會視乎需要而提供英語、 廣東話、 普通話的即時傳譯服務。

現今嘅條例只係針對中英雙語文本，但冇針對口講時所用嘅語言。現今政府都只係認為廣東話、普通話為中文喺口講時嘅主要表達方式。

司法機構政務處於2002年11月向立法會提交的《在法院程序上的法定語文使用問題》文件第17段亦指出：「我們認為中文作為法定語文，在口講的形式來說，通常是指廣東話，但也包括普通話在內。」（立法會CB（2）415/02-03（01）號文件）。

在Re. Cheng Kai Nam Gary（HCAL3568/2001）一案中，高等法院法官夏正文（Hartmann J）在判詞第3段指：「假設中文在香港而言是指大多數人所使用的語文，即廣東話，而不是指可歸類和稱之為中文的其他語文及/或方言，那就是說為法庭所容許的兩種法定語文的口講形式是英文和廣東話。」

上面兩個例子都證明政府只係假定、認為中文嘅口講表達係廣東話，亦包括普通話。而唔係法律條文所規定，講明廣東話係唯一法定語言，唯一喺口講上表達中文嘅形式。理論上係可以用客家話、閩南話去口講，只係政府認為呢啲係通常以口講上表達中文嘅形式。

講到底要保衛廣東話，唔單只要保持佢嘅活力，更加要爭取粵語作為唯一法定口講嘅表達方式，確定廣東話嘅法定地位。

上面兩個例子都證明政府只係假定、認為中文嘅口講表達係廣東話，亦包括普通話。而唔係法律條文所規定，講明廣東話係唯一法定語言，唯一喺口講上表達中文嘅形式。理論上係可以用客家話、閩南話去口講，只係政府認為呢啲唔係通常以口講上表達中文嘅形式。

應該立法成立香港粵語標準委員會制定粵語標準，舉行香港粵語考試，唔合格無得攞身分證

只要將中文嘅法定語言地位由粵文取代就夠啦

哦！
又如何，我試過小學帶成班女仔蝦支那人

英文街名用廣東話拼音
例如:深圳街
Shamchun Street
支那拼音下嘅深圳Shenzhen

good

係香港本身就係法定啦

咁又唔會
首先五毛殺無赦

JR傅振中與未婚雞

柒到忍唔住畀負評

只係香港主流係講廣東話
但法律冇邊part講廣東話係法定語言

呢層一定要做啦
最簡單嘅粵語拼音都有幾款
同埋廣東話字嘅寫法 例如左同咗
呢啲問題都要解決

點樣推動好呢

基本上已經諗到香港班建制狗會扯去話搞港獨
左膠會話歧視普通話

嗰班「建制」又唔見佢無時無刻講普通話
香港咁多南亞人
又唔見左膠話岐視旁遮普話、烏都話、印尼話
要呢啲語言成為法定語言

要將粵語標準化

可以做選舉政綱
應該吸唔少票

支持

好合理

應該推呢個上議題

廣東話成為法定語言嘅話
政府變咗冇合理理由推普教中